【轉貼】中國禍港罪行編年史 1946年-現代

1946
港督楊慕琦提出循序漸進增加香港民主成份的楊慕琦計劃，因中國反對、中共上臺後香港赤化的憂慮，以及英國及香港華人權貴反對而擱置。

1949
中國共產黨成立中華人民共和國，中共開始派人滲透香港。

1954
中共解放軍戰機在無被挑釁的情況下，無理擊落香港國泰航空公司由曼谷至香港，於正常航線飛行，型號為C-54的客機，造成10人死亡。

1967
中共於香港之地下組織煽動六七暴動，共產主義恐怖分子殺害發表反共言論之商台DJ林彬，香港遍地土製炸彈(俗稱土製菠蘿)，社會治安大受影響。
沙頭角槍戰，中國民兵越界攻擊香港警崗，香港於二戰後首次面對侵略威脅。

1971
中共加入聯合國，並取代中華民國之安理會常任理事國地位。

1972
中國在聯合國會上提出將香港從聯合國殖民地名單除名，變相剝奪香港成為託管地，最終實現自決獨立的權利。

1982
中英開始就香港前途展開秘密談判。

1983
中國否決「三腳凳」，拒絕港人參與中英就香港前途問題的談判，剝奪港人發聲權利，香港市民肉隨砧板上。

1984
中英聯合聲明，鄧小平屢次以武力威嚇英國首相戴卓爾夫人，強逼英國移交香港主權得逞。
《中英聯合聲明》引發港人移民潮，為平息恐慌，鄧小平承諾「一國兩制，高度自治，港人治港，五十年不變」，當中「高度自治」指除國防及外交，其他香港內部事務由香港政府自行決定，然而主權移交後中方屢屢破壞承諾，言而無信(見下文1997-2014)。
《中英聯合聲明》限制每年香港土地供應不得多於50公頃，直接造成所謂高地價政策，令房地產市場供需失衡，香港市民淪為樓奴(即一輩子為付清購買狹小單位的房貸淪為牛馬的小市民)。

1989
八九天安門大屠殺，又稱六四事件，中共解放軍出動重型武器殘殺北京城要求民主的平民，香港百萬人大遊行。自此悼念六四事件成為香港每年一度之重要事件，香港主權移交後，特區政府曾多次阻撓悼念活動，包括禁止八九學運領袖入境。然而自2012年起，中港矛盾日增，香港本土思想興起，當局開始減少干預，以圖將悼念六四包裝為愛國運動。
玫瑰園計劃啟動，北京無視啟德機場飽和的事實，以擔心工程費抽乾香港財政儲備為由，反對玫瑰園計劃，企圖令赤臘角新機場胎死腹中。

1991
中英簽署備忘錄，新機場計劃得以展開，但規模縮減。
中央要求1997至少要有250億港元財政儲備，結果97年香港過渡時財政儲備達4500億，被末代港督彭定康稱為「自埃及妖后以來最大的嫁妝」。

1992
港督彭定康發表了任內第一份施政報告，提出政改方案，包括取消所有委任議席，並新增九個直選產生的功能組別(即行業代表)議席，以加快香港的民主步伐。但中國政府隨即大表不滿，指改革未曾諮詢中央意見，並聲言將在香港主權移交後取消有關改革。其時北京不少官員指斥彭定康是「毒蛇」、「小偷」、「娼妓」等，當中，時任港澳辦主任的魯平更斥責彭定康是「千古罪人」。彭定康自宣佈政改方案以後，任內再沒有被邀請與中共領導人會面。政改方案在北京方面的強烈反對下，於1994年獲香港立法局通過，並在1995年香港立法局選舉中落實。北京終止「直通車」，不讓1995年當選的立法局議員過渡到特區立法會，並另組「臨時立法會」(見1996年)，推翻香港初步達成的民主進度。

1995
港督彭定康以《公安條例》限制集會自由，違反聯合國《公民權利和政治權利國際公約》為由將《公安條例》廢除，一併廢除的包括遊行集會需先向警方申請《不反對通知書》的規定。
單程證名額由每日105個再增至150個，殖入親中移民，稀釋港人百分比。雖然有人認為香港乃移民城市，大多數香港人亦為中國移民後代，然而，為逃避國共內戰及文化大革命而偷渡來港的中國人，普遍願意入鄉隨俗，學習粵語融入社群並自力更生貢獻社會，有別於近年以單程證來港人士常見的認定香港屬於中國一部份，香港應順從大陸之價值觀，而漠視兩地之文化差異，以及相信中國對香港種種支持之官方宣傳，繼而認為大陸人亦有權享用香港資源的思維。直至2012年，已有超過76萬人憑單程證成為香港居民，佔香港人口一成。當中除超齡子女外，亦包括移居香港大陸人之年老家屬(於2012年，年齡介乎35至65歲人士佔52%)，故來港人士的年齡中位數於2012年上升至36歲，不少人學歷程度偏低並依賴社會福利，對香港社會帶來沉重負擔。

1996
中方不滿彭定康推行之政改(見1992年)產生之民選立法會，故促使成立臨時立法會，意圖架空1995年民選立法會的權力。臨時立法會之成員由香港特別行政區第一屆政府推選委員會選出，而推選委員會則是由香港特別行政區籌備委員會成員組成，包括由中共全國人大常委會委任的香港地區全國人大代表及香港地區全國政協委員代表等親北京人士以及工商界代表。由於臨時立法會不獲港府承認，於香港屬非法組織，在特區政府首屆立法會成立前，一切會議均需要在深圳進行。1997年香港主權移交後，於1995年獲選的立法會議員全部被取消議員資格，議席由臨時立法會議員取代。

1997
7月1日，香港主權由英國移交中國，中國正式成為香港宗主國，取代英國進行殖民統治。
香港特區政府甫成立，即恢復彭督時代廢除的《公安條例》惡法(見1995年)，限制集會自由，後來《公安條例》及遊行需申請《不反對通知書》的制度更成為警方濫權打壓公民權利的法理依據(見2014年七一遊行)。

1998
亞洲金融風暴，香港金管局利用香港財政儲備擊退炒家索羅斯，中共喉舌將之扭曲成中央支持。
立法會引入政黨名單比例代表制，令親北京之建制派更易強行通過對政府有利議案。
胡仙案中，律政司疑因胡仙與中共之關係而取消控罪，法治變人治之始。
早期備受中國反對的赤臘角機場投入使用。

1999
赤臘角獲美國旅遊雜誌 《旅遊及怡閑》選成為全球最佳機場，證明港英政府眼光正確。
教資會(University Grant Committee, UGC)與賽馬會合作，為期三年試行招收450名中國生。

2000
爭取居港權人士施君龍強迫入境事務處發出香港身分證未遂，在香港入境處縱火，殺害高級入境事務主任梁錦光。
香港政府解散民選市政局及區域市政局，以防止當時一直以泛民主派為主要成員的市政局威脅到香港政府的管治。
課程發展議會把用普通話教授中國語文科定為長遠目標，普教中開始，危害香港日常語言粵語之地位。
新華社駐香港分社易名中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室(簡稱中聯辦)，中聯辦的內部擁有多達23個分部，其中一些部門如「經濟部」、「各地區工作部」、「警務聯絡部」等，使其性質與一個小政府無異，與100年前日本於朝鮮半島、台灣等殖民地設立的「統監府」相似。後來中聯辦屢次干涉特區施政，成為香港影子政府。

2001
莊豐源案，中國公民於香港誕下之莊豐源獲判擁有香港居民身份，開啟雙非(即夫妻雙方均並非香港居民)孕婦來港產子的潘朵拉之盒，大批大陸孕婦覬覦憑香港居民身份而擁有之各種社會福利以及香港居留權而來港產子，稀釋香港人口之餘，亦對香港之醫療及教育系統帶來沉重負擔，令香港居民深受其害。
香港社會公敵，六七暴動(見1967年)主腦楊光獲特區政府頒授最高榮銜大紫荊勳章。
飽受中國反對的赤臘角機場，落成後短短3年就實現首次盈利。

2002
國務院副總理的錢其琛向特區政府施壓，要求儘快完成基本法第23條立法，開啟23條立法爭議之始。
特區政府準備立法，由於條文極易入罪，對香港公眾自由極其不利，民意一面倒反對。然而保安局局長葉劉淑儀以小市民不會逐條討論草案為由，拒絕與公眾詳細討論草案，態度囂張跋扈。
時任商業電台節目主持人黃毓民主張泛民主派議員總辭，建議被民主黨拒絕，其後民主黨於中聯辦內與中共駐港官員進行秘密會議之事曝光。

2003
特區政府企圖強行就基本法23條立法，條文可以言入罪，嚴重危害香港自由，最終觸發50萬人上街，逼使23條無限期擱置。
非典型肺炎(SARS)瘟疫爆發，中國隱瞞疫情並將病毒傳入香港，當時各國藥物未能足夠對付SARS，造成香港共1755人染病，299人死亡，令全城陷入極度恐慌，香港社會幾乎陷於停頓，對經濟、社會各個方面造成嚴重破壞。諷刺的是其後中國以救世主身份自稱對香港提供援助，更以拯救香港經濟為理由，於7月28日正式引入自由行，後來符合申請資格地域更多次擴大，令大量大陸人自由進出香港，除不文明行為影響市容外，亦構成治安問題，破壞民生。
香港政府正式實施「輸入中國人才計劃」，自上而下引入中國殖民。
中國教育部批准8所香港公立大學招收自費內地本科生，內地生佔各大院校收生比例日增，原本屬於本地學生的資源轉為服務內地學生，大學校舍由國際化轉為大陸化。

2004
第十屆全國人大常委會第九次會議否決07/08年行政長官(香港特別行政區首長，又稱特首)及立法會普選。
反共名嘴鄭經翰疑似受壓封咪，新聞自由亮起警號。
香港與中國互相承認高等教育學位，為中國人來港就業大開綠燈。
根據2014年《蘋果日報》專題，該報引用多封由時任壹傳媒廣告總監Mark Simon給多間公司的信件顯示，和黃集團、國泰航空、新鴻基地產，以及代理多個日本品牌汽車公司和電器公司，早於2004至05年起，已開始停止在立場反中共的《蘋果》賣廣告，並稱當中涉及政治因素。

2006
反共立法會議員梁國雄(長毛)收到刀片信及死亡恐嚇。

2007
人大常委發表草案，否決2012年雙普選，香港政制發展進程再被延誤4年。
特首曾蔭權無視社會資源短缺事實，指香港人口應增至1000萬。
特區政府與深圳政府達成協議，兩地以「共同開發、共享成果」原則合作發展河套區(指接壤香港與深圳市邊界的落馬洲河套區，原來屬於深圳市範圍，其後由國務院撥歸香港管理)，並合資進行土地勘測及工程研究，港方出資3370萬元。項目的工程研究撥款、環評、甚至前期工程招標均已完成，然而香港政府至今仍未能確定是否擁有該區的土地業權。民間團體質疑深圳市政府一直對河套區虎視眈眈，加上隨時可向港方收回河套區，根本不可能當作香港土地發展。其後傳媒發現深圳政府在深港合作會議中修訂「共識」用字，加入「河套地區發展的全部費用由香港特區政府承擔」、「落馬洲河套區歷史上屬於深圳」等條文，再要求港方接受。香港律政司指未收到深圳的證明文件，確認對方擁有河套區業權，對以上條文有保留。

2008
三鹿毒奶粉事件，引發中國居民到港瘋狂搶購奶粉，本地家長為餵哺子女奔波不已。
立法會文件揭香港水塘滿溢，東江水過剩只能排入大海，然而中方為商業利益堅決不減對港供水。
四川汶川大地震，香港政府捐款200億港幣救濟，後來卻被發現香港捐款用途缺乏監管及核數，淪為貪官囊中物，而災民卻得不到應得的幫助，如援建學校被拆改建商場，香港援建建築屢屢被揭豆腐渣，重建工程竟有六成不達標。
港府再增公帑資助非本地生限額，設立十億元獎學金，中國生畢業後可無條件留港期限由3個月增至1年，職場競爭白熱化。
當時出任中國國家副主席的習近平於訪問香港時，表示香港政府應「通情達理，團結高效......行政、立法和司法三個機構互相理解、互相支持」，將中國司法為政治服務之人治觀念加諸香港，與香港行之已久的行政、立法、司法三權獨立原則和一國兩制之承諾相違背。

2009
六四事件二十周年，南華傳媒集團旗下的《君子雜誌》一篇有關六四事件的專題報導被雜誌社高層臨時抽起，有關記者事後被解僱，香港媒體疑因中國壓力而自我審查，新聞自由逐年倒退。
深圳戶籍居民可以申請「一年多次」簽注，即在有效期一年內，可以無限制地往返香港，結果制度遭深圳水貨客濫用，多次往返香港走私奶粉高價倒賣。自此以後滿街藥房，堵塞上水，擾亂民生。諷刺地，香港人所生嬰兒卻無法購買足夠奶粉。
廣東省旱災，香港提議減少東江水供應以舒緩中國災情，由於東江水供應涉及豐厚利潤，建議再被拒。

2010
高鐵撥款動議於親北京政黨把持之立法會強行通過，工程預計耗資最少669億港元儲備，被指為大白象工程。，關口一地兩檢問題埋下政治炸彈，引伸中國人員在港執法問題。
深圳前海發展計劃獲批，企圖架空香港金融服務中心地位。
李偲嫣成立香港家長聯會，鼓吹國民教育向學生洗腦。
大批使用中國國企中石化供應石油氣之的士出現拋錨情況，惟礙於壓力，機電署稱拋錨與中石化無關。
民主黨及民協等泛民主派被揭自行走進中聯辦進行密室談判，疑受中共招安。

2011
《2011年版權（修訂）條例草案》將網上二次創作列為侵權行為，由於二次創作大多含有政治諷刺、批判政府的內容，條例被指形同「網絡23條」。
出身為政務官(AO)的鄧忍光「空降」成為香港電台廣播處長，由於鄧並非內部晉升，此舉被指是外行管內行人，並破壞多年來約定成俗的規矩。引起員工不滿。鄧被指背負政治任務，開始出招打壓香港電台。
曾偉雄出任警務處處長，任內多次鐵腕鎮壓市民遊行示威，並對遊行諸多刁難，引來濫用警權的批評。曾氏任內處理政治糾紛案件時，往往公然偏袒建制派，如對青關會騷擾法輪功、林慧思老師(見2013年)被恐嚇視而不見，被指選擇性執法。
2011區議會選舉爆出種票醜聞，美孚種票案誇張至1屋7姓13人，事件中被捕8人竟然獲撤銷控罪，香港選舉制度公平、公正已經搖搖欲墜。
港鐵(MTR)疑似為向中方示好以換取中國鐵路管理權(港鐵之最大股東為香港政府)，而引入中國製列車，價錢竟比日本貨高15%，較韓國車高59%，港鐵年年加價，以將成本轉嫁予乘客。
環珠江口宜居灣區建設重點行動計劃(宜居灣計劃)公佈，香港被規劃，諮詢被指弄虛作假。
中國政府通過十二五規劃，香港3000億元基建(金額超出當年中共反對的玫瑰園計劃)引起利益輸送嫌疑。
愛港力成立，成為親共團體中最激進的一個，貫徹共產黨「群眾鬥群眾」戰略。
維基解密公開廣東省供水生意利潤竟高達5成，無異於牟取暴利，香港人被迫高價購入過量東江水，卻被中共喉舌扭曲成單方面恩惠。
首次發現中國進口蔬菜受重金屬污染。
報稱為獨立人士之黃春平當選區議會議員後，被揭發於九十年代自大陸派遣來港，於中聯辦九龍區分支任職至2001年，其後於親建制地區組織任職以掩人耳目。事件揭示中共於香港各階層培植勢力以及滲透政府之冰山一角。
傳媒報導香港政府於2007年至2011年間進行兩項珠三角空氣污染調查，以訂立新的粵港減排目標，然而政府卻沒有公開完整報告，只公佈了研究摘要。其後港府承認，由於有關研究收集了不少廣東省當局認為不適宜公開的機密資料，因此在廣東省政府反對之下，港府並無公開完整報告。有議員批評，沒有相關數據，就無法有效監察政府的環保政策。

2012
疑似中共地下黨員梁振英(因只獲689票當選，故被戲稱為689)當選行政長官(香港特別行政區首長，又稱特首)。梁氏與另一對手唐英年背後各有中共高層派系支持，雙方互揭醜聞，香港特首選舉淪為中共權力鬥爭之擂台。據民主派特首候選人何俊仁透露，中聯辦曾向由唐英年支持者，香港首富李嘉誠之子李澤楷擁有的信報施壓，亦曾著令特首辦公室主任梁卓偉不要公開2001年西九文化區設計比賽的詳情(當時梁振英為比賽評判，後被發現漏報利益，有利益衝突之嫌)，以免影響梁氏之民望。
國民教育洗腦教材內容曝光，強逼學生認同中國國民身份，又歌頌共產黨為團結無私進步的執政集團，引發反國教圍堵立法會事件。
2012年立法會選舉，建制派先調動旅遊巴接載長者到票站，再以「掌心雷」(印有候選人編號的咭紙)引導長者投票予建制派候選人。行徑顯然有賄選成份。事件被揭發後廉政公署介入調查，卻疑受到政治壓力而宣佈因證據不足中止調查。
親建制派獨立立法會議員謝偉俊證實，在2012年香港立法會選舉中，中聯辦曾向其介紹重要人物及社團，亦有份為謝氏拉票，有違反《基本法》第22條「中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務」之條文及《中英聯合聲明》之嫌。
香港為大陸供港東江水，兩年間多付20億港元，真金白銀的買賣，卻被中國喉舌扭曲成中國作出犧牲，對香港的恩賜。
興建海水化淡廠之動議被否決，令香港無法擺脫對大陸供水之依賴。
大陸供港乾冬菇再被驗出重金屬超標。
為中國國企中石化運送塑膠原料之貨船遇上颱風，盛載原料之貨櫃墜海，原料漂散香港水域及海岸，破壞生態，中石化敷衍了事，只撥出少量清理資金及進行公關意義大於實際的清理活動，清理主要由市民自發進行。
由紅色企業資助的香港青年關愛協會(簡稱青關會)成立，當街搗亂多年來跟港人相安無事的法輪功宣傳街站，而警方卻屢次縱容打壓宗教自由之行徑。
另一親北京行動組織愛港之聲成立。
香港數碼廣播停播風波。香港數碼廣播創辦人鄭經翰揭內幕，指於一次會議中，大股東黃楚標(中國地產發展商、中國人民政治協商會議全國委員會香港地區委員)提及中聯辦對李慧玲非常反感，所以黃不願意讓李慧玲加盟香港數碼廣播，但鄭指傳媒要有獨立性，如聘請李慧玲，不能控制其言論。最後鄭經翰辭任香港數碼廣播所有職務，香港數碼廣播方回復正常營運。及後鄭經翰表示，特首梁振英亦有參與施壓，迫使香港數碼廣播清盤，以讓政府收回其廣播牌照。中國及香港政府因政治因素主動干預傳媒自主的政策日益浮上檯面。
走私奶粉問題嚴重影響港人日常生活，迫使香港市民舉行光復北區行動，於鄰近中港邊境，走私客活躍之北區火車站外斥責走私客，中港矛盾開始成為社會熱門議題。
香港醫院婦產科因大批雙非孕婦冒險來港產子（見2001年）而不勝負荷。
大陸人偷渡來港斬伐價值連城之羅漢松問題猖獗。
自由行大陸遊客各種不文明行為（如任由子女隨地便溺），加上香港警方多次任由涉事大陸 人逍遙法外，大陸人於香港彷彿成為特權階層。
在各種中港融合政策公開或暗地推行，加上中港矛盾加深下，本土主義興起，港人開始思考擺脫中國制肘之未來途徑，然而，當局不但未有充分反思民怨根源並設法疏導，更多次透過喉舌媒體批評港人「未富先驕」、眼紅大陸人富裕，甚或歸咎於外國反華勢力煽動港獨等數十年如一日之萬用借口。

2013
親中團體愛港之聲於元旦舉辦遊行支持梁振英，對抗同日舉行的倒梁大遊行，另一親中團體新界總商會則聘請臨時演員參加遊行，結果變成黑社會集會。遊行期間有人公然自稱黑社會成員。特首出席天水圍論壇時，會場出現大批戴上口罩的惡煞，期間有人追打示威者，其後警方聲明不排除部份人有黑社會背景。各種事件揭露黑社會涉與親中團體勾結，製造白色恐怖，打壓反對意見。
因謀殺而被定罪及判入獄八年的施君龍(見2000年)取得居港權，全港嘩然。施氏其後出任新家園協會之負責人，該組織之對象為大陸新移民，經常動員新移民參與支持政府集會。施氏亦曾出言批評香港司法制度。
王維基香港電視(HKTV)申請免費電視牌照大熱倒灶，背後涉政治因素。中共意圖剝奪香港觀眾選擇權，排斥多元聲音，殺死香港娛樂產業，方便以官媒及半官媒獨攬香港媒體進行洗腦工作，並削弱香港娛樂文化軟實力。獲批牌照的另外兩間營辦商指，政府於宣佈發牌結果後近一年來並沒有再聯絡以商討細節，可見政府無心增加輿論平台。
商業電台受政治壓力解僱敢言名嘴，《在晴朗的一天出發》主持李慧玲。
鄧忍光(見2011年)公開炮轟《城市論壇》及《頭條新聞》針對香港特區政府及北京政府的政治諷刺。
前廉政專員湯顯明被爆在任內其身不正，公帑宴請中國官員、違反規定送禮、收受茅台，中國官場腐敗風氣禍延香港；曾獲特首委任為經濟發展委員會成員的華潤（集團）有限公司董事長兼黨委書記宋林，出任香港廉政公署道德發展中心諮詢委員會主席，負責推廣商界防貪工作，其後卻因為在中國涉嫌貪污而被停職。
香港不屬於戰略要衝，而且土地珍貴，然而為數約一萬人的駐港解放軍部隊卻佔用達2750公頃土地，人均佔地達2787平方米。不少軍營使用率低長期空置，駐港解放軍卻沒有按照《駐軍法》第13條將閒置土地交還香港政府。其後更發現政府於中環碼頭土地規劃中鬼祟更改土地用途，將中環海濱休憩地變成解放軍軍用碼頭之附屬部份，解放軍於有關用地之權力欠透明度，令人擔憂。
中國政商界每年借道香港洗錢愈見猖獗，2013年兩宗中國籍人士洗黑錢案涉款均逾100億港幣，估計每年有2000億通過香港金融系統洗錢，損害香港金融中心地位。
四川再次發生強烈地震，香港政府立即撥出1億捐款賑災。汲取2008年捐款遭中國官員挪用教訓，立法會民主派提出議案加強監察捐款用途，惟議案被民建聯等親中建制派否決，形同為中國官員挪用捐款大開綠燈。
中電試行「西氣東輸」計劃，以高價購買新疆天然氣，港人被逼成為中國搶奪新疆人資源幫凶。
香港高價買東江水被發現有毒，含鐵量嚴重超標。
由中國國企華潤擁有的五豐行，多年來一直為中國商務部認可之食品出口商，長年壟斷供港活牛市場，因內銷利潤更高，故曾一年內六度加價並削減對港活牛供應，令不少本地肉商經營困難，然而中國商務部未有計劃開放活牛供應市場。
自由行計劃對香港零售業結構產生的負面影響浮現：2004年至2013年期間零售鋪位租金飆升近70%，化妝品及個人護理用品店數目激增15倍，而售賣一般糧油食品、家庭用品、書報及文具的商店相對分別減少29.5%和25.4%。
九巴引入中國製比亞迪電動巴士試車出師不利，其後退回，但後來又再引入國產車，危害乘客安全。
針對籌備中的爭取普選運動「佔領中環運動」，親建制組織正義聯盟，以及由傳媒人士及學者組成的幫港出聲成立。
立場反共的壹傳媒老闆黎智英大宅遭狂徒撞閘，地上整齊放刀斧擺明恐嚇。
教師林慧思因批評警方對滋擾法輪功之青關會執法不公，情急下粗言衝口而出之片段於網上流傳後，本人及其任職學校均收到大量滋擾及辱罵信息，更收到自稱中共地下黨員寄出的刀片信，報警後竟不了了之。親北京組織大肆評擊林老師於公眾地方說粗言穢語有辱教師身份，更曾為此舉辦活動務求加以羞辱，但遭大量林老師支持者包圍而要提早結束。

2014
高鐵工程一再延誤，各項施工問題浮現。港鐵採購的9組中國製CRH380A型號高鐵列車，並無要求承建商採用歐洲列車最高防撞標準「EN15227」，即要求列車安裝「防爬器」，以抵受相對時速最高達36公里的衝擊。高鐵安全問題引起關注。直至2014年，長度僅26公里，耗資超過650億港元的高鐵香港段已延誤兩年，並傳出鉅額超支，然而港鐵與其最大股東香港政府拒絕公佈超支金額。有估計超支金額達150億港元，虛耗香港財政儲備及公帑。
明報總編劉進圖疑因報導中共內部派系鬥爭之新聞而遇襲，性命一度垂危，新聞自由亮紅燈。
政府就未來本港發電燃料組展開公眾(假)諮詢，建議增加向中國買電，將香港能源安全拱手相讓。
政府提出新界東北發展計劃，中國人免簽入境，變相拆關，邊界融解。新界東北撥款在建制派護航下，於立法會繞過正常程序趁泛民派離場抗議時強制通過，開歷史先例，引公眾嘩然。立法會已成橡皮圖章，議事規則名存實亡。
建制派民建聯被審計署揭發濫用政府盛事基金，始作俑者林健鋒(中共全國政協委員)、陳鑑林(民建聯中央及常務委員)竟獲放生。
中國國務院新聞辦發表《「一國兩制」在香港特別行政區的實踐》白皮書。該白皮書強調香港所有的權力都來自北京，香港自治「限度在中央授予多少權力，香港就享有多少權力」，高度自治五十年不變換成可加可減，破壞《聯合聲明》中的承諾，變相宣佈一國兩制失敗。其後香港律師會主席林新強附和白皮書內容，指白皮書之觀點不會影響香港司法獨立。香港律師會會員表示林氏之個人言論不代表香港律師會之立場，並舉行特別會員大會，通過對林新強之不信任動議，成為香港律師會成立108年以來首位被通過不信任動議的香港律師會主席。於舉行大會前，曾有會員之律師事務所接獲與中國有往來客戶之要求，企圖引導投票取向以保住林氏主席之位。官方媒體環球時報隨即於社評指摘罷免背後有政治意義，又指支持罷免的香港律師是在推升香港分裂，並提及香港內部湧起了一股反中央、醜化愛國的極端反對派，藉聯絡外部力量，試圖創造香港和整個國家都無法接受的政治潮流等典型受害者言論。
李克強訪英企圖威逼英國簽下《中英聯合聲明成果文件》，令英國無法再在香港事務發言。
中小學「普教」邁向全科，染指中史數學科目，中央在廣東實行的滅粵計劃威脅香港。教育局稱以普通話作為教學語言只屬試驗，但被民間揭發教育局就此對學校提供大量支援計畫，並訂立普通話教學藍圖，漠視普通話教學拖累中文成績的統計事實，進一步推動將普通話併入核心科目之教學語言，進而推普滅粵。
駐港解放軍總部大裝修，加上蘇維埃紅星及LED燈打出簡體「武」字、「中國人民解放軍」等字眼，當中「武」字形同恫嚇港人，品味極其低俗，嚴重破壞維港夜景協調及美觀。
中國政府突然考慮禁止本港會計師在中國工作，震驚整個會計界。
佔中公投網站遭300Gbps國家級網路攻擊，北京對已投票之近80萬人聲音置若妄聞，甚至在環球時報、人民日報出言恫嚇，13億人無故被代表。
FV字頭深圳公務車來港，交通規則全不放在眼內。
內地生偽造學歷，中大未報警，校友揭已非首次
有線電視揭發政府遷就中國標準，修訂《食物內除害劑殘餘規例》，將三種農藥剔出規管名單，其中一種(三苯基氫氧化錫)更有致癌風險，置港人性命及健康於不顧。
再發現中國供港蔬菜重金屬超標。
已獲得居港權的殺人犯施君龍(見2000年)示威侮辱香港法律制度及辱罵香港法官。
居港未滿7載申綜援，半年5567宗，新移民濫用香港政府資源成大患。
香港誠品書店疑受中國政治壓力將與西藏有關書籍下架，命員工封嘴惹不滿。
立法會議員梁國雄(長毛)被港府秋後算賬，以非法集結為名被捕及判入獄。
一向自詡公信第一的明報社論出現左傾，新總編張健波凌晨臨時更改付印頭版淡化七一遊行。
平機會向政府提交歧視條例四合一方案，屆時批評中國移民及遊客不文明、不衛生的行為習慣將隨時被扣上「歧視」帽子而惹上官非。除此之外，居港未滿七年新移民在申領公屋將可獲與香港永久居民同等待遇；未有繳稅卻能享受一切褔利，政策形同製造特權階級，置本地港人利益於不顧。
中共解放軍疑違反《基本法》第22條，於大帽山山頂興建新雷達站及軍營，然而根據《駐軍法》及《1994年中英防衞用地協議》，該區從未列入軍事禁區，亦沒有法律機制增加新軍事用地。據《基本法》第22條，中央豁下部門在港新設設施需得港府批准，然而港府以機密為由拒評事件，拒絕提供該雷達站經合法渠道獲批的證據，中共公然撕毀《基本法》及一國兩制的惡行昭然若揭。
於香港出版被大陸列為禁書的中共政治書籍的晨鐘書局，其創辦人姚文田於大陸遭指控走私罪而被判監十年，審訊時呈堂之證據包括來自電話監聽的錄音。本港新聞出版界認為，姚文田被捕與其計劃出版《中國教父習近平》有關，以走私罪名重判實為殺雞儆猴，擔心中國政府收緊言論將危及香港言論自由。
中國褔喜集團被揭使用過期肉製作麥樂雞，後來曾在麥當勞工作的香港網民貼出圖片指證中國褔喜有份供應香港麥當勞的食物材料。中國黑心食品之災禍延香港，海關、食環處後知後覺，被指監察不力。

英文版：

1946
●Governor Sir Mark Aitchison Young proposed the Young Plan, which aimed at gradual creation of a democratic system for Hong Kong, but the plan was aborted due to opposition from the British and local upper class and China, as well as the fear that Hong Kong might came under communist influence.

1949
●Infiltration of communists since the establishment of the PRC to undermine the capitalist system of Hong Kong.

1954
●On July 23, the Chinese Air Force (PLA Air Force) shot down a Cathay Pacific flight from Bangkok bound for Hong Kong, killing 10 people on board. The civilian plane was flying on course, within its filed air corridor when the disaster happened, and the Cathay flight was attacked unprovoked.

1967
●Underground PRC communist cells in Hong Kong incited the 1967 Leftist Riot, which in essence was no different from a large-scale organized terror attack.
●The murder of CRHK radio commentator Lam Bun, who was critical of the Leftist Riot, by PRC-backed leftists.
●Improvised bombs appeared throughout Hong Kong.
●PRC militia crossed the border and attacked the Hong Kong police, resulted in bloodshed. Hong Kong was at the brink of Chinese invasion.

1971
●The PRC became a UN member and took over the Republic of China’s position of UN Security Council permanent member.

1972
●The PRC proposed the removal of Hong Kong from the United Nations list of Non-Self-Governing Territories, thus depriving Hong Kong of the right of self-determination and independence.

1982
●Secret negotiation regarding the future of Hong Kong between the PRC and the UK began.

1983
●The PRC rejected the “Trilateral” proposal, which denied Hong Kong people’s participation in the negotiation for Hong Kong’s future.

1984
●Chinese leader Deng Xiaoping threatened war to take Hong Kong to force the signing of the Sino-British Joint Declaration.
●The Joint Declaration immediately arose confidence crisis of Hong Kong’s future, triggering a massive exodus of capital and middle to upper class citizens.
●Fearing this would destabilize Hong Kong’s society and undermine economy, Deng promised “One Country Two Systems” would remain unchanged for the 50 years after 1997 handover. Despite the promise Beijing’s attitude toward Hong Kong had changed significantly in the period 1997-2014, disregarding international conventions with respect to international treaties, violating the promised autonomy repeatedly (see 1997-2014).
●The Declaration limited the annual land supply of Hong Kong to 50 hectares, resulting in high land prices and residential property no longer affordable to the masses.

1989
●The Tiananmen Massacre, or 4 June Incident, during which the PLA used heavy weaponry to suppress the protesters and caused mass casualties. A million Hong Kongers demonstrated against the brutal suppression of the student movement for democracy and provided assistance to the persecuted student leaders. Since then, the annual memorial night gathering became an important part of Hong Kong’s history and a major symbol of dissent to the PRC autocracy. The Hong Kong government after 1997 often interfere with the memorial activities, including the denial of entry of student movement leaders in exile. Yet since 2012, with the conflict between Hongkongers and mainlanders intensified and the rise of consciousness for self-determination among the locals, the authorities began to lessen interference and depicted the memorial activities as a representation of patriotism, in order to consolidate the Chinese national identity among the Hongkongers.
●Then-Hong Kong Governor Sir David Wilson announced the Rose Garden Project, or the Airport Core Programme. It was immediately met with fierce opposition from Beijing.

1991
●Construction of new Hong Kong International Airport (VHHH) initiated under the grander Rose Garden Project. Beijing attempted to kill the project despite the fact that capacity of Kai Tak old airport had reached saturation and there was urgent need for a new airport, out of fear that this would exhaust Hong Kong’s fiscal reserve.
●A memorandum was signed between the PRC and the UK government, which approved the new airport project at a reduced scale.
●The PRC government demanded the Hong Kong government to maintain a HKD$25 billion (USD$3.23 billion, €2.37 billion) fiscal reserve by 1997, yet the amount reached HKD$450 billion (USD$58 billion, €43 billion) at the time of transition. The last governor Sir Chris Patten referred to it as "the largest dowry since Cleopatra".

1992
●Chris Patten, then Hong Kong Governor, introduced a political reform for the Legislative Council (Legco) in the first policy address during his tenure, which included the abolition of all appointed seats and the addition of nine functional constituency seats that were directly elected. The proposal, which aimed at speeding up Hong Kong’s democratic development, was met with outright opposition from Beijing. The PRC government criticized Patten for making no consultation with Beijing regarding the proposal, and threatened to revoke the reform after Hong Kong was returned to China. Patten was defamed by ad-hominem attacks, for example being called “serpent”, ”thief” and “prostitute” by PRC officials and state media, Lu Ping, then director of the Hong Kong and Macau Affairs Office of the State Council of the PRC, openly labelled Patten as “the sinner of a thousand years”. Chris Patten was also barred from meeting PRC leaders ever since he introduced the proposal. The reform proposal was passed in the Legco in 1994 and was implemented in the 1995 election. The PRC government responded by denying the elected legislators transition to the HKSAR Legco through the creation of the Provisional Legislative Council (see 1996), undoing the preliminary democratic progress of Hong Kong.

1995
●Hong Kong Governor Chris Patten abolished Public Order Ordinance, which imposed tight restriction on public assembly and demonstrations, because it was in violation of UN International Covenant on Civil and Political Rights. Organizers of public demonstrations no longer need to obtain license from Hong Kong Police Force for public processions.
●Quota of One-way Permit was raised from 105/day to 150/day, diluting the proportion of indigenous Hong Kongers and made it easier to implant pro-China immigrants. While some may argue that Hong Kong is a city of immigrants, and the vast majority of Hongkongers are descendants of immigrants from China, the earlier Chinese immigrants, who went to Hong Kong to seek refuge from the Chinese Civil War and the Cultural Revolution, were willing to accept local customs and values, learnt to speak the local language Cantonese and contributed to the society through hard work, which was in sharp contrast to the recent immigrants that tend to share the notion that Hong Kong, being a part of China, should follow the motherland’s culture and values, without considering the diversity in culture between the two places, need not to say to show respect. They also believed the PRC government’s propaganda that Hong Kong owes a huge debt from China for all the support in materials over the decades, therefore the mainlanders are eligible to use Hong Kong’s resources. By the year 2012, over 760,000 mainlanders (amounted to above 10% of the Hong Kong population) had become Hong Kong citizens through the permit, including the children or aged parents of the permit holders (52% of the immigrants aged between 35 to 65 in 2012). The median age of the Mainland immigrants was 36 in 2012, many are of low education level and dependent of social welfare, draining Hong Kong’s resources.

1996
●The PRC government, which was hostile to the political reform introduced by the Hong Kong Governor (see 1992), established the Provisional Legislative Council, in order to seize power from the 1995 Legislative Council which was democratically elected. Members of the Provisional Legislative Council were elected by a selection committee, which was in turn composed of members appointed by the PRC National People’s Congress. The Provisional Legislative Council was not recognized by the Hong Kong government and was deemed an illegal organization, so meetings had to take place in Shenzhen, China. Instead of transited as HKSAR Legco members, the seats of all the members of the directly elected Legislative Council were canceled after the handover of sovereignty in 1997 and taken over by members of the Provisional Legislative Council, this represented a huge step backward in democratic progress of Hong Kong.

1997
●The handover of sovereignty to the People’s Republic of China on 1st July, continuation of colonial rule by a different state.
●Public Order Ordinance, abolished under Chris Patten due to violation of human rights (see 1995), was re-instituted under the newly established HKSAR Government. Later it would be used as a tool to repeatedly suppress civil rights and restrict freedom of public demonstration.

1998
●The onset of the Asian Financial Crisis.
●HKMA mobilized HKD$118 billion (USD$15.2 billion, €11.2 billion) from Hong Kong’s own financial reserve to fend off George Soros and his Quantum Fund’s attack on the linked exchange rate system, yet Beijing’s propagandists later deliberately falsify history, claiming credit of the successful defense of Hong Kong monetary system, propagandized that Hong Kong was only able to defeat Soros because of Beijing’s help.
●The Legco introduced the party-list proportion representation system, which made it easier for pro-government parties to pass motions that are favourable to the government.
●The charge of corruption on Wu Sin was dismissed by the Department of Justice allegedly due to Wu's connections with the PRC, which marked the beginning of the rule by people.
●The new Hong Kong International Airport at Chek Lap Kok (CLK), which once under much criticism by the PRC government, commenced operation.

1999
●The new Hong Kong International Airport was elected the best airport in the world in the world-famous US-based magazine Travel & Leisure, proving that the foresight of British authority was right after all.
●The University Grant Committee collaborated with the Jockey Club in a 3-year trial of admitting 450 Mainland students.

2000
●Shi Junlong, who was fighting for right of abode, committed arson in the Immigration Department after failing to obtain the Hong Kong Identity Card from the department, killing Senior Immigration Officer Leung Kam-kwong.
●The Urban Council and the Regional Council were disbanded to prevent obstruction of governance by their mostly pan-democratic members.
●The Curriculum Development Council made teaching of Chinese Language using Putonghua (or Mandarin, the official language of the PRC) as a long term objective. Putonghua as a medium of instruction poses a threat to the position of Cantonese, the native and de facto official language of Hong Kong.
●Xinhua News Agency Hong Kong branch was renamed the Liaison Office of the Central People’s Government to the HKSAR. The liaison office contains 32 departments, such as the economic department, district branches and security liaison department, which is strikingly similar to the Resident General set up by Imperial Japan in Korea and Japan during colonial rule. It later interfered with the SAR’s policymaking on multiple occasions and became a shadow government (See 2010).

2001
●The case of Chong Fung Yuen was settled with ruling in favour of the plaintiff Chong Fung Yuen while Hong Kong Immigration Department lost the case. The verdict confirmed that children of mainlanders born in Hong Kong are eligible to Hong Kong citizenship, this opened the Pandora’s box of Mainland couples giving birth in Hong Kong to take advantage of Hong Kong’s social welfare, further diluting Hong Kong’s population and created heavy burden to Hong Kong’s medical and education resources, and Hongkongers are to suffer.
●Yeung Kwong, communist terrorist and chief conspirator of 1967 Riot, was awarded the Grand Bauhinia Medal, the highest honor of HKSAR.
●CLK Airport, a project once fiercely opposed by Beijing, achieved first net profit just 3 years after its completion.

2002
●PRC Vice Premier Qian Qichen demanded the HKSAR government to speed up the legislation of Article 23 (the national security law applicable to Hong Kong), which marked the beginning of the Article 23 controversy.
●The public was enraged and opposed the proposed article, which was in favour of the PRC government’s political control with low threshold for incrimination. Regina Ip Lau Suk-yee, the Secretary for Security at that time, refused detailed discussion for the proposed article, claiming that the citizens would not bother to discuss term-by-term. She was also criticised for her arrogant attitude in promoting the article.
●CRHK radio programme host Raymond Wong Yuk-man proposed the resignation of all pan-democratic legislators as protest, but was opposed by the Democratic Party of Hong Kong, it was later discovered that the party held covert discussion with PRC representatives in Hong Kong at the Liaison Office of the Central People's Government in the HKSAR (See 2010).

2003
●Hong Kong had almost fallen into a standstill during the SARS outbreak, economy and social atmosphere was at the lowest ebb, yet PRC propaganda shamelessly claimed that China had given enormous support to Hong Kong during and after the SARS epidemic (which was originated from China and Hong Kong health authorities remained uninformed until the spread of the disease had gone out of control) by providing medical supplies that were largely incompatible for use, and by approving the Individual Visit Scheme for mainland Chinese to visit Hong Kong for shopping as a way to save Hong Kong's economy. The influx of mainlanders, together with their misdemeanour, caused much nuisance to the lives of the locals, and economic benefits to Hong Kong were doubtful with much of the profits went to the retail chains (See 2013).
●The introduction of the Admission Scheme for Mainland Talents and Professionals, 6, its loose application review process and easy approval made it an obvious scheme to colonize Hong Kong from the top-down.
●The Ministry of Education of China approved the eight Hong Kong universities to enroll self-financed students from China. Number of mainland students attending universities in Hong Kong skyrocketed, diverting resources from local students into serving mainland students, as well as turning school campuses from international to “Mainlandized”.

2004
●Universal suffrage for the Chief Executive and the Legco in 2007 and 2008 was vetoed during the Ninth Meeting of the Tenth Session of the National People's Congress.
●Albert Cheng Jing-han, a radio commentator well-known for his anti-communist attitude, stopped commenting allegedly under pressure, a warning to press freedom.
●Despite the significant difference in average quality of educational institutions, reciprocal recognition of higher education qualification between Hong Kong and China was introduced, which enables not only qualified but also under-qualified mainlanders to find jobs much more easily in Hong Kong.
●According to a Report released in 2014, multiple letters from Mark Simon, Creative Director of Next Media HK showed that Hutchison Whampoa Limited, Cathay Pacific Airways, SHK Property, and multiple agents of Japanese brand automobile and electronic appliances had ceased to place advertisements on Apple Daily since 2004 and 05, allegedly related to political pressure from Beijing

2006
●Anti-Chinese Communist Party (CCP) Legco member Leung Kwok-hung (Longhair) received an letter of threat enclosed with a cutter blade.

2007
●The PRC National People’s Congress published a draft turning down universal suffrage for Chief Executive and Legco elections in 2012, delaying political development of Hong Kong for another 4 years.
●Then Chief Executive Donald Tsang Yum-keun said Hong Kong’s population should increase to 10 million, unrealistic unless through mass immigration from China, without taking into account the carrying capacity of Hong Kong, and issues like shortage of land and resources.
●An agreement was reached between the HKSAR government and the Shenzhen municipal government for the development of the Lok Ma Chau Loop area (an area situated at the Hong Kong-Shenzhen border which was formed as a result of river training) under the principle of “Joint development and mutual share of results”. The area was originally territory of Shenzhen but had become part of Hong Kong as directed by the PRC State Council. Hong Kong had paid HKD$33.7 million for surveying and engineering studies, yet remained uncertain whether Hong Kong owns the land title of the area. Non-government organizations doubted the project should be counted as a development of Hong Kong’s land, for the Shenzhen government has long been ambitious to the area, and is able to take over the land at any time. Later it was revealed that the Shenzhen government had changed the consensus during the Hong Kong/Shenzhen Cooperation Meeting, by adding terms including “the HKSAR government should be responsible for all the expenses arising from the development of the loop area” and “the Lok Ma Chau Loop area has been part of Shenzhen historically”, and imposed them on Hong Kong. The Department of Justice of Hong Kong held reservation to the above terms for it has yet to receive confirmation for Shenzhen’s title to the area.

2008
●Melamine incident (It was revealed that Chinese dairy producers deliberately contaminated dairy products with Melamine, a compound rich in Nitrogen, to fool international food nutrition tests, it represents one of the largest deliberate food contamination incidents ever) and the confidence crisis of Chinese dairy products marked the beginning of infant formula shortage in Hong Kong.
●Legco document revealed that excessive amount of Dong River water purchased from China had to be discarded because reservoirs in Hong Kong were full, raising concern that money and resources were wasted due to fixed-amount, fixed-priced water supply contract.
●Hong Kong Government donated HKD$10 billion (USD$1.3 billion, €1 billion) to China in the wake of the devastating 2008 Sichuan earthquake. However it was later discovered that there was minimal external auditing with respect to how the donation had been used. It was also revealed that disaster relief fund had fallen victim to rampant corruption. While those in need received little attention, corrupted officials had systematically abused donation destined for rebuilding programs to their own pockets, causing huge wastage of Hong Kong taxpayers’ money.
●Validity of unconditional working visa issued to mainland students who graduated in local higher educational institutes was extended from 3 months to 1 year, resulting in excess labor supply and over-competition in Hong Kong’s job market.
●During a visit to Hong Kong, Xi Jinping, then PRC Vice-president, stated that the Hong Kong government should “be sensible and understanding, united and efficient...the executive, legislative and judiciary functions should understand and support one another”. His statement was seen as an imposition of the PRC’s rule by person notion, which emphasized the judiciary should serve political needs, and is against the norm of the separation of powers that has been one of the core values of Hong Kong and the pledge of “One Country, Two Systems”.

2009
●20th anniversary of the June 4 Incident (see 1989): The Esquire magazine under the South China Media group had one of its featured in-depth coverage of the incident removed by executives, the reporter behind was laid off afterwards. Hong Kong media faced allegations of self-censorship under PRC pressure. Press freedom kept deteriorating year by year.
●HKSAR Government introduced multiple visits visa to Shenzhen residents, this visa allowed unlimited number of visits to Hong Kong within its validity (1 year). It was subsequently exploited by milk powder smugglers to shuttle baby formula milk powder between Shenzhen and Hong Kong, causing severe congestion along the MTR East Rail Line, disturbing daily lives of local residents.
●Seeing the strong and persistent demand from China, dispensaries focused on bulk resale of infant formula flourished all over Hong Kong, especially in Northern districts like Sheug Shui.
● Hong Kong Government proposed reducing Dong River water import to relieve the burden of Guangdong amid severe draught, yet the proposal was rejected due to Chinese business interest.

2010
●The funding of high speed railway connecting Hong Kong and China was forcibly approved, the most conservative cost estimate amounted to HKD$66.9 billion (USD$8.63 billion, €6.33 billion). The project was funded by fiscal reserve, thereby creating accusations of it being a white elephant. The issue of juxtaposed border immigration control planted a political bomb that involved Mainland law enforcement in Hong Kong.
●Qianhai, Shenzhen planning was approved, jeopardizing Hong Kong’s status as an international financial and service centre.
●Leticia Lee See-yin established the Hong Kong Parents’ Association under Beijing support, advocating Moral and National Education, which emphasized loyalty to the authority. News media later revealed that the Association had not undergo proper registration procedures, raising concerns regarding the legality of the association.
●Frequent engine stalling for a large number of taxis which used liquefied petroleum gas supplied by PRC state enterprise Sinopec was reported, yet the Electrical and Mechanical Services Department claimed that the stalling problem was not related to the fuel from Sinopec, allegedly due to external pressure.
●Secret meetings and negotiations between leaders of pro-democratic Legco members and PRC officials at the Liaison Office of the Central People’s Government exposed, raising fear that pro-democratic Legco members had been won over by the Beijing government and would strengthen the PRC's control in Hong Kong.
●Legco document revealed again that Dong River water supply contract was inflexible, unreasonably overpriced and the contracted quantity more than needed.

2011
●The government proposed Copyright (Amendment) Bill 2011, which classified parodic re-creation as copyright infringement. Since parody had been widely used as a mean to criticize government policies, the bill was seen as a censorship bill targeting freedom of speech on the Internet.
●Roy Tang Yun-kwong, who began his career in the government as Administrative Officer (AO) and had no experience in the mass media industry, was appointed director of the Radio Television Hong Kong (RTHK). His outsider background and attempts to censor opinion critical of Government policies within the RTHK arouse resentment from RTHK employees.
●Andy Tsang Wai-hung was appointed Commissioner of Police, he repeatedly issued orders to crack down public demonstrations using force, suppress freedom of assembly and speech. Tsang openly biased towards pro-communist organizations in cases that involve political disputes. For example, the police failed to take appropriate actions to prevent harassment of Falun Gong and Miss Lam (see 2013) by pro-communist activists. Tsang was widely accused of deliberately abusing his power to serve political purposes.
●A vote-rigging scandal was uncovered during the District Council election. In one residential address in Mei Foo district (with a pro-government candidate elected), 13 voters with seven surnames were reported and eight people were arrested, yet their charges were dropped afterwards and the election result remained unchanged. The incident showed that loopholes of the election system were put into use and was unchecked.
●MTR, whose largest shareholder is the HKSAR government, bought Chinese-built trains that were 15% more expensive than Japanese cars2011.6 and 59% more expensive than Korean cars85, allegedly as a gesture of loyalty in exchange for operation rights in China. The additional costs were transferred to Hong Kong residents in the form of ever-increasing MTR fare.
●Study on Action Plan for the Bay Area of the Pearl River Estuary was announced, planning by Guangdong government now extended to include Hong Kong, public consultation was alleged to be a fake consultation.
●Establishment of “Caring Hong Kong Power”, an extremist pro-communist lobby group. This group later repeatedly harnessed and threatened democracy activists and political dissidents, often by means in violation of law and generally accepted ethics.
●Wikileaks revealed that exportation of Dong River water to Hong Kong had a staggering profit margin of 50%. Hong Kong was forced by inflexible contract to purchase excessive amount of water from China at a high cost, yet Chinese media portrayed it as a gift of Beijing to Hong Kong.
●Heavy metal contamination of vegetable from China was first discovered.
●Wong Chun-ping, who claimed to be an independent candidate, was elected District Council Member. Later it was found that he was assigned from China in the 1990s and worked at the Kowloon branch of the Liaison Office of the Central People’s Government till 2001, then he worked for pro-government district organizations. This was considered the tip of iceberg of the PRC authority’s infiltration into Hong Kong’s various social strata and the government.

●The media revealed that the Hong Kong government only released a summary of findings in relation to two studies regarding air pollution in the Pearl River Delta region (where Hong Kong and the neighbouring Guangdong Province are located), instead of a complete report. The studies aimed at gathering pollution data of the region that can be used to formulate new emission reduction target for both Hong Kong and the Guangdong Province. The Hong Kong government admitted that the studies had collected an amount of data that was considered to be sensitive by the Guangdong provincial government, therefore the Hong Kong government was unable to release a complete report due to opposition from the Guangdong counterpart. This raised worries that the public is unable to monitor the government’s policies effectively without sufficient data.

2012
●Leung Chun-ying, a suspected underground member of the Chinese Communist Party (CCP) in Hong Kong, became the Chief Executive. Leung and his contender Henry Tang Ying-yen were both backed by rival cliques within the CCP, thus Hong Kong became an arena of internal fight for power of the communist party, as revealed by Democrat Chief Executive candidate Albert Ho Chun-yan, that an official of the liaison office of the PRC government to Hong Kong had exerted pressure on the Hong Kong Economic Journal, which supported candidate Henry Tang. The Liaison Office official also pressured the director of the Chief Executive's Office, Professor Gabriel Matthew Leung, not to release details on the 2001 West Kowloon cultural hub design contest that would damage CY Leung's candidacy in the poll (Leung was one of the jury members for the contest, and was found to have undeclared interest in one of the contestants).
●Moral and National Education (MNE) controversy: brainwashing teaching materials were revealed to the public. Its emphasis on student’s recognition of Chinese national identity and praising CCP as a united, selfless and progressive ruling body triggered the “Occupy Legco” anti-MNE movement.
●The pro-government parties leveraged their resources (from “patriotic” patrons with business interests in China, and PRC officials at the Liaison Office were also known to be active in fund raising efforts) to their benefit by offering cheap feasts and tours, free food during festivals and free bus ride to the polling stations for the elderly during the Legco election. The mass media discovered even further that some elders who took the ride got little knowledge about the candidate they were “recommended” to vote, and a note with the number of the candidate was put on their palms as a reminder. A probe on possible bribery went to no avail due to “the lack of evidence”.
●Pro-government legislator Paul Tse Wai-chun admitted that during the 2012 Legco election, the Liaison Office of the Central People’s Government to the HKSAR had introduced to him important people and groups and helped to garner votes for him, a possible breach of Article 22 of the Basic Law, which states that “No department of the Central People's Government and no province, autonomous region, or municipality directly under the Central Government may interfere in the affairs which the Hong Kong Special Administrative Region administers on its own in accordance with this Law”, as well as the Sino-British Joint Declaration.

●The expenditure on procurement of Dong River drinking water spanning 2 years was increased by HKD$2 billion (USD$260 million, €190 million). The transaction was depicted as a huge favour from China by PRC state propaganda.
●Proposal for the construction of water desalination plant was opposed by the political party DAB, a CCP client in Hong Kong, which prolonged Hong Kong’s dependence on water from China.
●Dry shiitake mushrooms from China were found to be containing above-limits heavy metal.
●A freight ship carrying containers of plastic raw material was hit by typhoon and the containers fell into the sea. Tons of tiny plastic pellets escaped out of broken containers and scattered throughout the sea and coast of Hong Kong, causing an unprecedented ecological disaster. PRC state enterprise Sinopec, the owner of the materials, was reluctant to assume responsibility as first. It only provided a small amount of funds and held a clean-up event that was largely for public relations purpose. Clean-up was mainly done by citizens voluntarily over several weekends.
●The establishment of the Hong Kong Youth Care Association Limited, an organization financed by pro-Beijing enterprises, which main function was to harass and even threaten followers of Falun Gong in front of the public, yet the police often took no action, a sign of the PRC’s overt interference to the religious freedom of Hong Kong.
●Digital Broadcasting Corporation Hong Kong Limited (DBC), a new radio station started broadcasting in 2011, was on the verge of closure after barely a year of operation. It was revealed that the seemingly disagreement among major shareholders (including Bill Wong Cho Bau, a businessman with much of his business interest in China and a Hong Kong member of the Chinese People's Political Consultative Conference) over further capital injection was not the true reason for closure. In a recording of a meeting, Bill Wong mentioned that the Liaison Office of the Central People’s Government to the HKSAR disliked vocal radio host Li Wei-ling, thus Wong disagreed to hire Li and stopped injecting capital, yet DBC founder Albert Cheng Jing-han insisted the independence of the media and refused to censor Li’s opinions should Li joined DBC. The radio station resumed operation after Albert Cheng resigned from DBC. Albert Cheng later added that Chief Executive CY Leung had also put pressure in an attempt to force DBC out of business. The event is another example of the PRC and Hong Kong government’s interference to Hong Kong’s press freedom.
●The infant formula smugglers caused much disturbance to the lives of locals, having bottle-fed children or not, by creating infant formula shortage and congestion in trains and stations along the East Rail Line. The angered locals responded by carrying out the Recover the North District Movement, scolding the smugglers outside the MTR stations near the border. The conflict between Hong Kong and China became a hot topic as a result.
●Maternity wards in the hospitals in Hong Kong were crowded with pregnant women from China, who used every means to give birth in Hong Kong (see 2001), putting heavy strain on Hong Kong’s medical system.
●Influx of poachers from China for Podocarpus macrophyllus, a plant with huge demand in China.
●The misdemeanour of Mainland Chinese tourists (who let their children to defecate in the public and left without cleaning, is the most obnoxious one among others), and the Hong Kong police being ineffective in enforcing law when involving mainlanders, all fueled up the conflict. In the eyes of the locals, the mainlanders had become a privileged class in Hong Kong.

●Amid the above background, together with the introduction (both open and covert) of policies that aimed at the integration between Hong Kong and China, the Hongkongers became aware of the preservation of the local identity, and to strive for a future free of the PRC’s domination. Yet the authorities did not try to understand the root cause of grievances and to seek remedy, instead they accused the Hongkongers for being arrogant and jealous to the mainlanders through the state media, and blamed the “anti-China influences from the West” for inciting the independence of Hong Kong, a typical excuse that had been used by the PRC authority over the decades.

2013
●A rally supporting Chief Executive CY Leung was organized by the Voice of Loving Hong Kong on the New Year’s Day in response to the anti-Leung demonstration held on the same day. The New Territories General Chamber of Commerce was found hiring background actors to take part into pro-government rally, some even claimed to be triad members. Thugs wearing face masks appeared outside a forum attended by the Chief Executive and attacked anti-Leung protesters. The police later revealed that some of the thugs may have triad background. All these implied pro-government group and the triads’ collusion against dissent.
●Shi Junlong (see 2000 Immigration Department arson case), a murder and arson convict who had been sentenced for 8 years of imprisonment, was granted Hong Kong citizenship. He then became a management staff of the New Home Association, a pro-Beijing fraternity group targeted at Mainland immigrants, the group was active in enlisting immigrants to take part in pro-government rallies and Shi was vocal in criticizing Hong Kong’s judicial system (See 2014).
●HKTV’s application for Free TV License rejected allegedly on political grounds, as the highest decision makers in the government feared that a new broadcaster would weaken control to the mass media. The other two firms which had been granted license said the government made no contact with them to discuss on details almost a year after the announcement of application results, this showed that the government is not intended to increase the number of TV broadcasters.
●By denying TV license to the most energetic broadcasting startup in Hong Kong, Beijing attempted to deprive audiences of choices and degrade Hong Kong’s entertainment industry, erasing indigenous cultural influence, while allowing easier manipulation of mass media and hence public opinions through a handful of pro-Beijing media groups and Internet forums.
●Li Wei-ling, a popular DJ and host of the radio program On a Clear Day, was fired by Commercial Radio Hong Kong under political pressure.
●Voice of Loving Hong Kong, a pro-Beijing lobby group, was established.
●Roy Tang Yun-kwong, director of RTHK (see 2011), publicly blasted City Forum and Headliner, both RTHK productions, for including contents mocking and directly critical to HKSAR and Beijing Government.
●Scandalous behavior of Timothy Tong Hin-ming, former Commissioner of ICAC (anti-corruption body of the Hong Kong government), including spending public money on banquets with Chinese officials, giving and accepting expensive gifts in violation of the civil servants’ code of conduct, were exposed. This raised public fear that the culture of rampant corruption within the Chinese government had begun to influence Hong Kong.

●Song Lin, Director and Party Secretary (CCP representative, a post that is ubiquitous in various PRC governmental and non-governmental organizations, and with higher authority than the non-cadre officer of the same rank) of China Resources (Holdings) Company Limited, as well as member of the Economic Development Commission appointed by the Chief Executive, was chosen as the chairman of the Advisory Committee of the Hong Kong Ethics Development Centre. The centre was established by Hong Kong’s independent anti-corruption body ICAC, with an aim of promoting anti-corruption among the business sector. Ironically, Song later faced graft probe in the PRC and his positions were suspended.
●Hong Kong has limited strategic importance as well as defence needs, and land is a precious resource, yet the 10000 personnel PLA garrison in Hong Kong occupied 2750 hectares of land, or 2787 square metres per person. Many barracks are rarely used and are often empty, but the garrison have never return any idle land to the Hong Kong government as per Article 13 of the Garrison Law. The HKSAR government was also found to have covertly changed the usage of land for recreation use into land for PLA navy dock under the planning of the Central Ferry Pier land5, the lack of transparency of the authority of PLA troops in the aforementioned area also raised worries.
●Another strong earthquake ravaged the Chinese province of Sichun, Hong Kong Government immediately donated HKD$100 million (USD$13 million, €9.5 million) as relief fund. In the wake of rampant misuses of donation by corrupted Chinese officials, pro-democratic legislators proposed a bill to strengthen monitoring and auditing of donation uses, but it was voted down by pro-Beijing legislators.
●An increasing number of PRC ruling classes took advantage of Hong Kong status as international financial center for money laundering and other illegal activities, two cases exposed to the public, each involved a staggering HKD$10 billion (USD$1.3 billion, €950 million), represented only a tip of an iceberg of the estimated HKD$200 billion (USD$26 billion, €19 billion) that was laundered in similar ways. This seriously damage the international reputation and status of Hong Kong.
●CLP began participating in the West-East Gas Pipeline project, purchasing natural gas from Western China at high price. Hongkongers were made accomplices of the PRC’s looting of resources of the native people of Xinjiang.
●The overpriced Dong River water was found to be contaminated with iron content exceeding limits.
●Ng Fung Hong, which is owned by PRC state enterprise China Resources, is endorsed by the PRC Ministry of Commerce as the exporter of various food items and the sole exporter of live cattle to Hong Kong. It monopolized live cattle supply in Hong Kong for decades and has been criticized for supplying overpriced cattle. Seeing rising demand and profit from the domestic market, Ng Fung Hong drastically reduced live cattle supply and prices more than doubled in a single year, driving local beef sellers out of business. Yet the Ministry of Commerce had no plans to end Ng Fung Hong’s monopoly and to open up the live cattle market.
●The adverse effects of the Individual Visit Scheme to Hong Kong’s society became apparent, with rent for retail shops rose by almost 70% from 2004 to 2013, the number of shops selling cosmetics that targeted at mainlanders soared by 15 fold, and the number of shops selling daily goods for locals reduced by at least 25% due to rising rent.
●KMB experienced setbacks in adopting electric buses from BYD and terminated the plan, but it later introduced Chinese-made vehicles again, threatening passenger safety.

●Pro-government lobby groups League of Justice and Silent Majority were formed, both targeted against the Occupy Central Movement, which was under preparation and aimed at the realization of universal suffrage.
●Anti-communist media tycoon Jimmy Lai Chee-ying’s property was intentionally damaged, knife and axe were placed on the ground just outside of the property’s entrance revealed a clear intention of criminal intimidation.
●Primary school teacher Alpais Lam Wai-sze became the target of pro-Beijing groups after a video showing her shouting at the police for their biased position in handling harassment of Falung Gong members by Hong Kong Youth Care Association members went viral. She was criticised by those groups for using profanity in the public and damaged the image of teachers, followed by harassment to her and her school, she received insulting phone calls and even a letter enclosed with a razor blade. The pro-Beijing groups also held a public event to further lambaste the teacher, which was called off early after being surrounded by enraged citizens supporting Miss Lam.

2014
●High speed railway construction work was delayed repeatedly while estimated cost skyrocketed, potentially costing over HKD$100 billion (USD$13 billion, €9.5 billion). By 2014, the Hong Kong section of the railway, which was only 26km in length, had been delayed for two years and was reported to be heavily over-budget, yet the MTR Corporation and the Hong Kong government, its major shareholder, declined to reveal the estimated amount of fiscal reserve or taxpayers’ money needed to complete the railway line.
●Kevin Lau Chun-to, chief editor of Ming Pao (one of the best-selling newspapers in Hong Kong), was assaulted allegedly for the newspaper’s coverage on the internal power struggle of the Chinese Communist Party. He was critically injured and barely managed to survive. This incident revealed the dire situation of press freedom in Hong Kong.
●The government initiated public consultation on the future fuel mix for power generation, which recommended buying more electricity from Mainland China, degrading Hong Kong’s energy security.
●The Northeastern Development Plan was a de facto elimination of the Hong Kong-China border that fuses both sides together, posing serious threat to public safety. Funding bill of Northeastern Development Plan was passed in the Legco in violation of standard procedure and rules. A voting was hastily arranged when pro-democracy legislators were absent, the outright breach of generally accepted Legco assembly rules was shocking to both politicians and citizens.
●Audit Commission of the Hong Kong government publicized a report revealing that Pro-Beijing party DAB had systematically abused the Mega Events Fund, wasting millions of taxpayers’ money. More shockingly, no charges were laid against the party leaders who were responsible for the abuse.

●The White Paper on One Country, Two Systems published by the PRC State Council intimidated Hongkongers by reiterating the dominance of the PRC government on Hong Kong affairs. The principle of “high degree of autonomy”, promised by Deng Xiao-ping at the time of Sino-British Joint Declaration, was replaced by autonomy level arbitrarily set by Beijing. It essentially declared the failure of One Country, Two Systems.
Ambrose Lam San-keung, president of the Law Society of Hong Kong, says in a RTHK radio programme that the white paper’s stand point would not affect the judicial independence of Hong Kong. His pro-Beijing opinions caused an outrage and the Law Society members convened a special meeting, on the grounds that Lam’s personal opinions do not represent the society. A non-confidence motion was passed and Lam was ousted from the seat of president, the first in 108 years since the society’s inception. It had been reported that solicitors were requested by clients with PRC links to vote in favour of Lam. In an editorial, PRC state media Global Times condemned the event and said it has political implications, accusing the society members that voted Lam out to be intensifying Hong Kong’s polarization. It also related the event to the rise of “extreme opposition” that are anti-PRC and tried to wreak havoc in Hong Kong and China with the help of external forces, typical wording that have been used for decades.
●Putonghua (Mandarin) was increasingly used in the classroom as a medium of instruction in subjects other than Chinese Language, which included Chinese History and Mathematics, threatening the Cantonese heritage in Hong Kong. It raised fear that Beijing’s cultural cleansing master plan, which aimed at systematically persecute and ultimately eradicate Cantonese language and culture, had quietly begun to lay a hand on Hong Kong. While the Hong Kong Education Bureau claimed that Putonghua as a medium of instruction in schools was only on trial basis, non-governmental groups discovered that the bureau had provided undue amounts of support and drawn up a blueprint for the matter, which envisioned the gradual introduction of Putonghua as the medium of instruction for core subjects, damaging the position of Cantonese as the native language of Hong Kong.
●The PLA headquarters next to the Tamar site had undergone major renovation, adding a giant Soviet-style Red Star and facade LED decoration displaying the character “武”, meaning martial, force, armament, and “China People’s Liberation Army”, conveying a threatening message to Hong Kong public and completely ruined the harmony of Victorian Harbor View.
●Chinese authorities proposed a prohibition of Hong Kong auditors and accountants working in China, this sent shock wave throughout the accounting industry.
●A world-class 300Gbps DDOS attack on Occupy Central Popvote website was initiated from China. The attack later spread to all .hk top level domains, threatening to paralyze network traffic of Hong Kong.
●Hong Kong Government proposed amendment to Pesticide Residues in Food Regulation, lowering safety standard to match corresponding regulations of the PRC, and removing three harmful chemicals from the list of regulated compounds, one of which (triphenyltin hydroxide, used as a fungicide) had long been classified as carcinogenic. Food safety in Hong Kong was facing unprecedented threat.
●Unemployment benefit scheme (CSSA) applicants without Permanent Residence status (7-year of residence in Hong Kong) accumulated to 5567 cases in half a year, raising concern that the scheme had been systematically abused by Chinese immigrants, straining the government’s precious financial resources.
●Eslite bookstore in Hong Kong pulled its Tibet-related books off the shelves due to suspected political pressure from the PRC, its order of silence within the company was met with discontent.

●1 July demonstration2014.26. Subsequent peaceful protest was brutally suppressed by police using excessive force.
●Legislator Leung Kwok-hung (Long hair) was charged with illegal gathering on dubious grounds and was later sentenced to imprisonment.
●Equal Opportunity Commission proposed an amendment of discrimination law which would effectively silence criticisms of uncivilized and unhygienic behaviors committed by Chinese tourists and immigrants, by portraying it as a form of “racial discrimination”. It would also enable non-Permanent Residents (non-PRs) to enjoy same treatment as PR when applying to public housing, putting Hong Kong citizens at great disadvantage.
●It was revealed that PLA circumvented 1994 Sino-British Defense land agreement (Defense Land Agreement in short) and Law of the People's Republic of China on Garrisoning the HK Special Administrative Region (Garrison Law in short) to install a new radar station on the top of Tai Mo Shan, near the Civil Aviation and HK Observatory Radar station. According to Article 22 of Basic Law, any department of Central Government must obtain consent from HKSAR Government under one country two systems principle to set up new office in Hong Kong, yet HKSAR Government declined the request to provide any proof that the facility had been approved under normal administrative procedures. It raised fear that Article 22 of Basic Law had been breached.
●Yiu Man-tin, the owner of Morning Bell Press which publishes books about Chinese politics that are banned in China by the PRC government, was charged with smuggling and was sentenced for 10 years in China. Evidence against him included recording of phone call taken by surveillance. The Hong Kong media and press sphere consider the arrest was related to Yiu’s plan of publishing a book about the current PRC President Xi Jinping, and the heavy sentence is a symbol of warning, they also worried that the increasing political censorship of the PRC authority will undermine Hong Kong’s freedom of speech.
●Statical data revealed that the largest group of applicants granted Hong Kong residence permit under Admission Scheme for Mainland Talents and Professionals belonged to temporary positions of art/cultural performance groups. This provided first concrete evidence that the scheme has not been serving its originally envisioned function well, that is, to introduce high-level professional migrants to Hong Kong. It also provided evidences that the scheme has been systematically abused and misused.

●Hong Kong Government claimed that the official political reform road map proposed is the only viable path leading to the goal of universal suffrage in 2017. The government consulted public opinion under the banner of “mutual discussion and compromise”. Ironically, Chinese officials and pro-CY Leung parties have repeatedly dismissed the possibility of nomination by petition on the ground of violation of Basic Law, and insisted that candidates for Chief Executive must be pre-screened beforehand, in order to prevent candidates who have different ideology with the CCP to be elected. In the end Hong Kong public only have the right to vote but not the right to nominate candidates. This is considered the leading cause that sparked off discussions of the non violence civil disobedience movement “Occupy Central”. The movement aims at paralyzing Central, the CBD of Hong Kong using non-violent civil disobedience in order to force the government to implement a true universal suffrage. Even before the timetable of “Occupy Central” movement was announced, the Hong Kong Government mobilized every mean of propaganda to distort the image of “Occupy Central”, portraying it as violent in nature and as a threat of peace and prosperity in Hong Kong, for fear that the movement would turn out to be popular among Hong Kong citizens, resulting in unprecedented level of political pressure for the government to respond to popular demand. Another factor behind is the concern of Beijing that the movement would eventually spark off a tide of civic resistance in mainland China, threatening to shake the foundation of one-party dictatorship of CCP in China..Therefore, the government mobilized all sorts of pro-CCP groups to oppose “Occupy Central” movement, the scale of mobilization is unprecedented in Hong Kong history.

呢篇野係下面個fb page度搵出黎
估唔到幾年前已經有人整左個咁既list出黎

不過可惜2014年佔中之後就冇再更新
唔知有冇人有興趣繼續更新
呢四年中共加速滅港，應該好多野寫

超級高質POST留名
唔知有冇人有整埋剪報做Source
唔可以俾支共改寫香港歷史

罄竹難書

有少少野錯，臨時立法會前，應該係叫立法局

BTW留名支持

淪陷史

強大

push

推 推比多啲世路睇

lihkg需要推多啲呢種post

推

出面得投票post先多人睇

其實應該搵人出書 中英對照 圖文並茂 推比外國人知

超高質post

Lm

一年多過一年

留名 推post再推post

由開頭幾句到後面too long can't read

原來個原作者仲有為英文版寫序
我大約睇過下，佢基本上係針對外國讀者簡介下港英史、移交後種種社會問題同北京對港自治既壓迫，解釋香港人同中國人身份認同上既分別
我個人覺得寫得都幾好post埋出黎，有興趣可以睇埋，不過中文版冇序呢part

=====Foreword=====

Hong Kong, a city founded in 1842 as a British outpost and an entreport, experienced a spectacular growth during the one-and-a-half century British rule, transforming itself from a fishing village to a major financial center and a flourishing metropolis in the far East, home to 6.4 million by 1996. The British colonial period of Hong Kong’s history had been marked with progress and development. Not only did Hong Kong managed to improve living standard, attain developed economy status, and became known as “Pearl of the Orient” in the international stage, the city also developed a set of core values such as free market economy, rule of law, individual freedom, information transparency, separation of power and a civil society. Despite of Hong Kong’s colonial status, the local cultures and languages were left untouched by the colonial government, while western institutions such as rule of law, modern civil service system, education, public sanitation, welfare system were introduced in a step by step manner. During the years of political turbulence in Asia, Hong Kong remained relatively stable under British rule, and thus became a safe haven for refugees who fled chaos, persecution and poverty north of the Shenzhen River. Racial segregation and discriminatory policies were abolished and racial equity was gradually achieved toward the end of 20th century. During the last decades of British rule, the colonial government worked tirelessly to counter corruption, raise civic consciousness, increase public participation in decision making, democratize governmental organization and eventually introduce universal suffrage for the election of all the members of the Legislative Council in 1995. With all the right institutions in place, by 1996 Hong Kong had already been among one of the most civilized, affluent society in Asia. The modern institutions introduced by the British remained the most precious heritage that set Hong Kong apart from the neighbor to the North, and were generally recognized as the cornerstones of Hong Kong’s success story.

The turning point of Hong Kong’s history came in 1997, when Hong Kong’s sovereignty was transferred to People’s Republic of China (PRC), as a result of decade-long negotiation between the UK and PRC. After the handover, Hong Kong local cultagain experienced drastic change, this time without doubt going downhill. During the 17-years of Chinese rule, press freedom experienced significant deterioration, individual freedom was brutally suppressed, democratic progress remained stagnant, indigenous cultures and customs were intentionally destroyed. Rule of law, transparency, factors that once attracted countless multinational firms to do business in Hong Kong, was torn down bit by bit under influence from Beijing. Average income of Hong Kong population stagnated while property price skyrocketed as a result of rampant money laundering activities involving corrupted Chinese officials. While we saw the rise a large middle class during late colonial period, family income became extremely polarized after 1997. Financial resources were increasingly concentrated on a handful of privileged individuals. State-controlled enterprises took advantage of their special connections to earn windfall profit in Hong Kong, monopolizing markets and squeezed Small and Medium Enterprises (SMEs) out of the market through influencing government policies and predatory business strategies. Cheap, low quality and pirated products flooded Hong Kong market ever since. Livelihood of ordinary people was interrupted by a massive influx of mostly uneducated and uncivilized Chinese migrants, who often have significantly different value and cultural norm from Hong Kongers. A significant portion of these migrants behave as colonist by disrespecting local people, conventions, norms and cultures while introducing uncivilized behaviors with them. From this perspective, the way PRC ruled Hong Kong actually more resembled that of a brutal, abusive, imperialistic colonist than the British colonial rule.

A common misunderstanding over Sino-Hong Kong relation can best be represented by a question: Aren’t Hong Kongers Chinese? This is indeed not a simple question to answer, but when we look at history all over the world, we see national identities as dynamic instead of static phenomena. Firstly, Hong Kong is a multi-ethnic society with a significant number of non-ethnic Chinese citizens, they include Caucasians, Jews, Indians, Japanese, Koreans, Nepalese, Thais, Filipinos, Africans and Arabs, not to mention mixed race. Secondly, the fact that ethnic Chinese comprise of the majority of Hong Kong population does not mean that Hong Kongers are obligated to remain subjected to exploitations and abuses from Beijing. This indeed has many historical precedents: the fact that USA was founded by a majority of ethnic British migrants did not prevent British settlers in the New World to fight for independence from the abusive colonial rule from a world away. When these migrants, originally British, no longer identify themselves as British, but instead Americans, a new identity was created. Similar logic applies to the creation of identities like Canadians, Australians, New Zealanders from their originally European ancestors. In present day Hong Kong, we observe formation of a new national identity in the making: according to the latest NHK report, a majority of Hong Kong youth (18-29 years old) no longer identify themselves as Chinese (3.6%) but rather Hong Kongers (53%)A, see Appendix. Thirdly, since 1842 the one-and-a-half century long British rule in Hong Kong had left a lasting mark on Hong Kong’s culture and customs, which had significantly diverged from Marxist-Leninist culture of China after 1949. When compared with China, Hong Kong has been heavily westernized, the majority of our citizens accept and celebrate western values such as individual freedom of choice, democracy, equality, rule of law and separation of power in government. Different culture and value had set Hong Kong people apart from the Chinese who lived under communist rule. In short, ethnicity does not justify oppression of any form, moreover, a new national identity Hong Kongers instead of Chinese has gradually been built up over the decades and has reached a tipping point in the decade of 2010s. The brutal suppression of the awakening of Hong Kongers by Beijing is an unforgivable offense to the Hong Kong people and is destined to end in catastrophic failure.

The following table aims at presenting historical incidents relevant to China’s hegemonic influence over Hong Kong in a readable, chronicle format, showing a decades-long effort by Chinese government to systematically undermine the capitalist system and civil society of Hong Kong, while replacing them with barbarism and tyranny. Evidences from history spanning more than half a century hinted at a carefully planned, coordinated and executed long-term strategy to alter economy structure, exterminate local culture, dilute indigenous population, harm livelihood of local residents, and ultimately destroy Hong Kong as a civil society by western standard. PRC’s policies with respect to Hong Kong affairs also revealed inconsistent policies, arrogant attitude, utter disrespect of international conventions and treaties, formal promises, even constitutional laws laid down and approved by their own officials. In short and in informal words, the PRC officials are great liars who never keep their words. This document present our case from Hong Kongers’ perspective, free from any censorship, to reveal the true face of the People’s Republic of China and our understanding of PRC’s policies toward Hong Kong. This document also aims at providing historical justification for self determination of Hong Kong people, and the forthcoming struggles to fight for true universal suffrage, with the ultimate potential of setting Hong Kong free from the tyrannical rule of Beijing.

施君龍

鄭汝華

呢d名唔可能忘記

平日軍司上身，用鍵盤以死相搏果班駐連登獨派，通通唔見人

Too long MUST READ

我 即時 屌你老母 ！

英國佬禍港都功不可沒

真正高質post
真正歴史

對號入座呀

唔係入座，入緊你老母

近呢4年，個list冇寫出黎既比已寫出黎既更加罄竹難書
雨革、魚革、DQ、一地兩檢……
一年比一年長

屌那媽！頂硬上！

同果班鍵盤軍師，雞蟲講獨派一擔擔

放心，一定射滿你老母

連登會員咩水平，大家有眼見

肯定可以屌爆你老母既水平

應該要多謝五毛幫推post

佢走左我可以玩乜

我都好奇到而家仲未有人將呢段歷史出(英文)書
我記得英國有個關注團體叫Hong Kong Watch
烏克蘭都有個後生仔團體關注香港新聞
可以將呢段野英文版send比佢地，睇下有冇機會翻譯成烏克蘭文同其他外語，reach到更多外國讀者

出書都得啊

強帖留名

Lau ming
遲下可以整埋香港建制派禍港實錄

烏克蘭個關注團體叫Free Hong Kong Center
Hong Kong Watch同Free Hong Kong Center都有facebook

講曬前因後果都應該好厚下

呢個list入面都有講建制派d衰野，例如咩愛港力果d搞事
不過如果要整個完整list可能要有人另外開個post講

同埋呢個post都有d遺漏
例如當年中方反對居英權計劃，同埋反對英國BNO世襲都冇講
不過或者有人講得岩，真係罄竹難書，總有d寫唔曬

任重道遠

示威遊行要不反對通知書真係好荒謬

《公安條例》仲荒謬
明明彭定康時代改革左，97移交後臨時垃圾會即刻恢復返
結果用黎重判社運人士

lm

時間證明一切
當年既禍港事 後果依架出晒黎
當時既議員講到天花龍鳯都好
話人口老化 依架成地雙非詭福利搶公屋
話普通話國際化 依架中學講廣東話反而比人排斥
話23條保護穩定 成撚日都用不誠實使用電腦入人罪

香港等緊仆街死架啦

中共一早鋪好曬路
從將香港從聯合國殖民地名單剔除開始
一直都響度謀劃點樣利用完香港之後將佢變成好似大陸咁
身邊好多親戚朋友一早睇到，所以一早搞移民

不反對通知書即係我要搞革命推翻滿清仲要向滿清申請不反對通知書

我都好好奇到而家仲未有人出書講呢件事

臨時立法會本身就唔合法

完美示範「罄竹難書」四隻字

開POST逐一寫出黎

我都唔想對共國有偏見

唔好一句就算

港豬成堆怨婦咁

睇返原來當年臨時立法會咁撚惡，中意通過邊樣就通過邊樣，依加睇返轉頭英國佬真係on 撚柒99

文中冇提青馬大橋原本係三層設計, 又係支那話建築費過高而改為兩層, 影響到機場快線同東涌線班次

留名，遲d幫手加point

罄竹難書更加要靠大家各盡棉力
好似Wikipedia咁每人加d資料再fact check
唔係第時中共想點改寫歷史都得
好似SARS咁
明明係幕後黑手仲要香港人感謝佢地
唔可以俾支那人崇拜毛魔種認賊作父文化植根香港

PUSH

睇睇下好嬲

睇到好心噏

有心機

高鐵一地兩檢 回顧一個世紀謊言

高鐵一地兩檢、甚至這條鐵路本身，自始至終都是一個謊言，一個十多年來由政府構築的世紀謊言。

連篇謊話始於2005年，政府拍板將高鐵的總站，設於西九龍：香港的中心地段，後來通過採取專用通道方案（即高鐵另建獨立鐵路，不會與現有其他鐵路共用軌道），這已經為高鐵埋下兩個炸彈：天價工程和一地兩檢。

先說工程造價，曾有民間組織提出高鐵站的替代方案，將總站設在錦上路，就可以避免大角咀的收地，新興建的鐵路亦較少，造價自然較便宜；而改為與西鐵線等共用通道亦可以減少造價。

但結果政府選了花費最大的方案，2009年的估算是600多億。為了從納稅人口袋搶錢，政府當然要提供一堆美麗的數字，「估算」高鐵能為香港帶來多大的經濟效益云云。

毫無意外地，這些估算全都落空。

根據2009年政府向立法會提的文件（即高鐵撥款尚未通過時），估計高鐵營運50年，總計的經濟效達870億（以2009年的物價計），而當年政府申請的高鐵撥款是669億，一加一減，建一條高鐵，50年後賺了200億，接通全國之餘還可以創造1萬個職位（政府文件話），多爽！

但時隔10年，高鐵的造價已升至848億，建高鐵賺200億已經一場空，更可怕的是所謂870億的經濟效應，其實很大程度是「吹水」。

不用講太多複雜數字，只講最易明的：870億這數字，是2009年用6％「內部回報率」提算的，而到2018年，政府已將內部回報率下調到4％，經濟效應是900億（以2018年物價計），高鐵的效益已經大幅縮水；另外當初政府估算到2031年，每日會有16萬人坐高鐵，現在「又」已下調到15萬；創造的職位又由1.1萬個減到1萬個。

結論是，高鐵尚未通車，有關的效益估算已經不斷下修，數字不會說謊，政府卻會，明擺著一個無法回本的項目，政府的操作卻是先誇大估算數字，通過撥款製造既定事實後，再來耍無賴，例如說「唔起都起咗啦」，看待高鐵效應「應該廣闊啲」、「高鐵帶來溝通、貨流人流效益無法量代」、「高鐵50年計有錢賺」（陳帆語），正如飲鉛水拉勻一世計無問題一樣，信不信由你。

而這個由政府謊言構造的大白象，為高鐵另一個更大的謊言：一地兩檢，提供了最佳的土壤。

看不出當中關係？梁愛詩去年5月的發言很能說明其中邏緝。

「若高鐵做唔到一地兩檢，倒不如炸咗西九高鐵站，投資咗800幾億，到時點同香港人交代？」

將這番言論，和時任運房局長鄭汝樺在2009年爭取高鐵撥款時的發言相對就更有意思。

「即使高鐵通車未有一地兩檢，都可以有折衷方案，沒有一地兩檢不等於沒有高速。」

一地兩檢這套操作，和造價謊言是同一套路，先作出空泛的承諾，到米已成炊，反過來用高鐵造價達800億來威脅市民，推動一地兩檢，難道又真的可以把西九高鐵站炸掉重建？

實質上這是一個自我實現的預言，先將高鐵總站選址在興建難度高、需要大量收地西九，再採取貴價鐵路方案，之後反過來以高鐵造價太高為由，為一地兩檢開路，否則難以發揮高鐵效應，市民就只能被綁架上車，動彈不得。

但一地兩檢才能發揮高鐵效應，同樣是似是而非的謊話。

即使按政府估算，超過6成人坐高鐵目的地只是福田或深圳北，反正都在深圳下車，是否一地兩檢其實無影響，是否坐高鐵都無甚分別；更甚者，政府估計絕大部份高鐵乘客，最遠都只是坐高鐵到廣州，所以經常以「48分鐘到廣州」作招徠。

但實情是高鐵往廣州「不停站」列車只有約一成，只有這一成班次才能48分鐘到廣州，其他9成車次都要停站，行車時間加上安檢要個多小時；而所謂直達「廣州」，是指廣州「南」站，實際上是在番禺，由番禺轉車回真正的「廣州」，坐高鐵前後約要兩小時，和現時的「直通車」相差無幾。

不過不緊要，政府會繼續堅持高鐵可以接通全國、接通歐洲，甚至將來會直達火星，只為了令這個自製的「高鐵必須一地兩檢」謊言完滿。接下來的人大決定，基本上廢除了基本法十八條井水不犯河水的保障，梁君彥中止議員二讀發言，順道廢除了立法會議事規則，只是水到渠成之事。

到昨日，這大騙局終於去到終局。其實政府有意欺騙市民很平常，但如高鐵般十多年一路走來、始終如一，在近乎所有事情和細節上都是以謊言和橫蠻霸道來推動的世紀大騙局，或許都算得上震古鑠今。

當然，高鐵香港段9月通車，大陸執法人員在西九站執行大陸法律已是板上釘釘，但無論事情有多離奇，大抵及不上余香凝偷食的萬一，社會反應很明顯，就是沒有反應，但有些事還是應該趁記憶猶在時，留個記錄。

Support

點樣可以宣揚俾更多人知

仲有臨時立法會取消租金管制

有3件五毛負評左呢個post
但就唔敢入黎駁斥內容

銅鑼灣書店事件(2015)
東江水繼續不平等協議(2017)

小支支

好心痛

重奪公民廣場案黃之鋒被判監
游蕙禎被取消議員資格，及後被判監
旺角騷亂事件，黃台仰流亡海外，梁天琦被紅底法官重判六年

留名

facebook/whatsapp share
最好將英文版send去外國關注團體，例如HK Watch、Free HK Center，希望可以譯做更多唔同外語

想知多啲

請講多啲，唔好打幾隻字就算

唔講死全家

英國佬主要係出賣香港比共產黨
中英談判飛起香港人，香港前途香港人冇份決定
仲有拒絕給予港人居英權
諗到再加

長期置頂

有冇人post去香討到

普教中

你覺得會有用咩
現成有英文版，可以post去外國關注團體

集資出書

首先，出書要有人搞先得，每件歷史事件要加詳細描述，工程量唔細
另外，呢d敏感內容有冇出版社肯出都成問題(雖然入面講既全部都係歷史事實)

想睇佢地會點反駁

港奸司徒華

愈來愈長

呢樣又關司徒華事？

佢地會打稻草人
呢個list冇加到個人觀點落去，只係陳述客觀史實，可以點反駁？

暫時搵到兩個

真理越辯越明，佢地唔敢呀

其實呢個列出黎既都係事實，根本冇得駁
要駁除非用打稻草人既方法

1982 年 香港主權移交問題開始，司徒華藉民族主意運動，如保釣、九一八事件紀念日，
爭取港人支持香港回歸(頁 235)

1983 年 中英就香港主權移交問題談判，當時港人多支持維持現狀(詳見 32 年前一項沒有
「出街」的民調一文 )
，但以司徒華為首的民主派、學運、社運人士、服務專業界別(如教師、社工)
以及當時香港大學生，則高舉民主回歸論，並聲討柴契爾夫人，不可以「阻撓
香港回歸」，最終談判以中共得勝告終(城邦舊事頁 231 至 234 及

1984 年 新華社副總編輯林風受許家屯所託，邀請司徒華加入共產黨，司徒華拒絕，但
認為在黨外，一樣可以為黨工作 (稱為做好事)。同年，中英雙方簽署聯合聲明。
(頁 102 王 103)

Source

一定要推到比人睇到

我知道司徒華主張「民主回歸」，但司徒華真係有咁既能力令中英雙方在談判中將香港人排除在外？我好懷疑呢種講法

留名，經常提醒自己終蟈幾咁仆街

200個正評

隔離登咁岩有個post講玫瑰園計劃，推返上黎

六七暴動應該獨立出來講

dllm原本想翻譯做英文，長到去到1989我已經無氣

碌落少少，已經有英文版，仲有英文foreword
原作者已經幫我地搞埋

我屌原來有官方英文版

啱啱先睇到

14年之後點搞
想幫手
雖然好多嘢寫，但太多嘢反而好易亂

我覺得呢個list既一個重點係簡而精，英文版會詳細d向外國讀者交代每件事件既來龍去脈，但中文版冇咁既需要，所以可以短就寫短d，咁讀者會容易d睇

但其實英文會路會太多
會唔會summery +source 好啲

個人建議係寫左2015-今既中文版先，英文點向外國讀者present可以從長計議

it hurts

六七暴動係可以獨立出來講
不過篇幅有限，只能夠兩句概括

睇到眼濕濕

睇到眼濕濕應該幫手寫
唔可以比真正既歷史被消滅

【暴動罪判刑】被湯家驊批顛倒黑白 彭定康寸爆反駁

末代港督彭定康在《南華早報》網站撰文，不點名反駁資深大律師兼行會成員湯家驊早前指他就梁天琦案的評論是「顛倒黑白」的指控。彭定康澄清，他針對的是政府透過《公安條例》收窄港人基本人權，違反國際公約，又指如果教訓他的人同樣有批評「李波事件」破壞一國兩制，他才會認真對待。

彭定康在文中指，港英政府當年在「六七暴動」後制定《公安條例》，當時中國政府和香港的土共也十分支持，但條例制定後，港英政府並沒有動用過。至90年代中，港英政府廢除與國際公約牴觸的《公安條例》部份條文，只是臨立會在回歸後「還原惡法」。

彭定康指，政府要解釋為何不遵守國際公約，因為現時《公安條例》對國際公約中訂明的權利，造成過多限制、增加拘捕和檢控示威人士、促使警方在示威過程中進行拍攝：「這真難怪很多人擔心（政府）下一步將就顛覆罪行立法。」

行政會議成員湯家驊早前反駁彭定康，不滿彭定康就梁天琦一案中的評論：「現在我們所用的暴動罪定義，對不起，並非由特區政府定出來，更加不是共產黨定出來，而是英國《普通法》定出來。梁天琦行為在電視上眾所周知，如果你說判刑重，我可以理解；如果你說法官濫用法律程序，將梁天琦定罪，完全是顛倒黑白的說法。」

彭定康在文中反擊，幾個月前，他被人捏造他在「公民廣場案」攻擊法官，現時更被指控攻擊主審梁天琦案的法官。他澄清自己批評的是律政司司長在「公民廣場案」覆核刑期，認為是不智的政治決定，終審法院最終真的減輕了下級法院的刑期。他又指就「梁天琦案」，他批評的不是刑期，而是政府濫用《公安條例》來起訴民主派和社運人士，違反《公民權利和政治權利國際公約》。

彭定康指，如果批評他的人，是來自批評內地國安人員在港擄走港人破壞香港法治、高度自治的人士，他會認真接受這場有關法治的訓話，又指像《人民日報》的言論算是什麼，它只是在本港法院向襲擊示威者的七警案後，譴責香港司法獨立的公正性、批評香港仍有非中國籍法官。

彭定康強調，如果香港毫不緊張高度自治、基本自由正在收窄：「那麼為何香港這麼多令人尊敬的長者、年輕一代，卻告訴我們另一個故事？如何解釋現時移民離開香港的看法呢？」

間中推返上來

thanks

雙十暴動呢

感謝為香港淪陷史留下紀錄

沒有中國

好文必須推

雙十暴動係右派國民黨搞出黎架喎(好似係)

Don't cry Hong Kong

Push

睇左wiki，呢單野同67暴動有冇關係？

推返上黎先

定期推返上黎

2018
香港政府首次以國家安全為由取締「香港民族黨」，香港集會結社及言論自由敲響喪鐘

又多一宗罪

定期一推

Leave name

1997
臨時立法會在《社團條例》中加入國家安全為由禁止組織運作的條款，此舉將被香港政府用作禁制主張香港獨立之政黨運作，打壓言論(見2018年)

共匪

Post 主有心

2018年

民族黨陳浩天受外國記者協會FCC邀請就港獨問題發表演講，連日來遭受中央媒體及港共口誅筆伐，言論及新聞自由備受威脅

2018年

香港外國記者會彭斯因邀請香港民族黨主席陳浩天演講而遭港府秋後算帳，其工作簽證不獲續期，引起美國、英國、歐盟高度關注香港新聞自由受嚴重侵蝕

2018年

香港特首林鄭月娥宣佈動用五千億港元在東大嶼山填海的計劃，被批評將耗盡香港財政儲備及有向中國大陸建築商利益輸送之嫌